【聖誕魔幻短篇】《職 業 魔 法 師—聖誕特別篇：冰封水城-雪之願》

即使在由香港魔法師管理組織「北斗會館」開立， 瑪嘉烈醫院的急症室七號房內， 聖誕氣氛似乎也無孔不入的滲到其中， 比方說我的案頭也不知甚麼時候多了一棵迷你的聖誕樹， 小小的USB光帶纏在其上發著一閃一閃的廉價光芒。

「哼哼哼， 哼哼哼， 哼哼嘿哼嘿～」明天是聖誕，但我的助手白千雪早已經進入了假期模式，而且以醫生和女助手身份活動的我們根本沒有聖誕假期呀？

不過的確比平日閒， 聖誕節與佛教是大氣魔力「瑪那元素」活動的低潮 救助受魔法所害的我，靈媒鐘鈴，千雪都沒事好幹。

不過作為幫助被魔法加害者， 為他們解咒的「解咒師」與驅魔的「靈媒」，沒事做才好，天下太平呢， 又讓我想起了我姐姐說過有醫生在新年在門口貼生意興隆的揮春被人打了一頓的笑話。

我看著屏幕上暗網中魔法師網絡中的「獵戶座天文台全港瑪那魔力活動」直播為背景，聽著音量剛好只有房內聽到的聖誕歌，但是自己心知肚明自己根本沒在看著直播， 而是讀著手中拿著的千雪介紹給我名為《末日下的那些人》小說，有點意思。

至於千雪就津津有味的看著自己收到的聖誕卡，真浪漫呢。

經歷過前陣子的連串災難，這種悠閒的生活實在太棒了。

結果好死不死的，就像說了「啊好久沒病了」然後馬上病倒的自我詛咒，我才剛這樣想完馬上兩個遊客便被送進來，似乎是在日本神社破壞別人的繪馬而中了詛咒！

「抵死。」我解開了詛咒，痛罵了二人一頓後把二人轟出了七號房，這次連千雪也沒說我罵得太過份，看樣子她也看這種人不爽，沒人有資格去否定他人的願望！

「沈醫生又鬧人呀。」背後傳來熟悉的聲音，「一跟聲搵就搵到你。」

回首一看，身著毛衣短裙長靴的溫可柔正站在七號房前擋住想回去的我。

「可柔？」我看看她，「你…」

還沒問，一個人影閃現她旁邊！
「可柔～～！！」

千雪飛身抱住可柔：「咁耐唔見你既！？幾驚你出事呀，好在係電視見到你咋！聖誕快樂呀嘻嘻～」

說的是獵戶座天文台每日的瑪那觀察報告吧，話說可柔現在是獵戶座的副主任了呢。溫可柔是我之前的病人，因自己的心魔而觸發了連串事件，後來正式成為魔法師的一員，現在於負責監控香港魔法活動的獵戶座天文台兼職。

「聖…聖誕快樂呀千雪， 不過聽日先係，我前排考試嘛。」話說她還只是高中生呢。

「以為你唔知做咩嬲左我添…」

「點會呀，千雪你依加係職業解咒師黎架啦，唔好成日抱我啦，要抱抱你個沈醫生。」
「嗯，都好。」她向我走來。

「千雪，做野個時唔好玩。」

「係。」她失落的煞下腳步。

溫可柔現在是獵戶座天文台的人，負責著天文台對全港魔法活動的觀察，來這兒恐怕不是寒喧這樣單純。

「我依加學校放聖誕新年假。」回到七號房，她坐到檢查床上，「所以暫時全日都係獵戶座度做野。」

我沒理她，轉身繼續看全境瑪那直播， 嗯？ 大嶼山好像有事發生？

「咁咪好囉。」

「嗯…今次黎，想搵你地幫手。」

看吧！就說會變成這樣！

「我地？我同沈醫生？」

「係。 幾個鐘前，獵戶座天文台觀察到…」

「等陣先，可柔。」我打斷她，「如果有病人中左咒要解咒，你大可以call 白車，到左分流站如果測魔儀有反應，就自然會送入呢度。」

「係就係…」

「咁仲有咩問題？」

「我地未確認係咪佢，魔力模式有少少奇怪，而且就算係佢，佢都出唔到門口。」

那樣嚴重啊。

我拉開抽掏出曉兒的卡片給可柔：「俾你，曉兒你識架啦，自由魔法師有錢就接job， 你搵佢佢就會上門，但你最好同佢報個價先，佢算係行內高手，唔平。」

「個女仔，應該冇錢請曉兒。」

因為年末各種節日與千雪吃飯行街送她說很想買的無聊東西而窮得快要去廟街擺檔的我大笑反諷道：「即係搵我黎做水魚嗚嗚嗚——」

千雪抓起枱上一袋夾糖中的棉花糖塞到我口中：「咪理呢個人，我接！咩呀沈醫生，我夠係職業解咒師囉！」

「千雪，多謝你，俾你睇下張相先。」

可柔取出手機點開相簿，是一張風景相，相中幾座平房在漫天飄雪中立著，雪花輕搖，看相片都感到那份安靜。的確，相中沒有人物，連貓狗也沒有，山坡，平房，白雪，簡單而令人感到寧靜的相片，就是愈看愈眼熟…

「所以咩事呢？雪景呀？幾有聖誕氣氛呀。」我用眼角餘光看看相片。

「呢度，係大澳，今日較長之前。」

「下！？」

香港下雪！？

今晨，獵戶座天文台觀察到大澳出現瑪那波動，接著馬上收到目擊到降雪的報告，獵戶座天文台馬上派出魔法師前往處理目擊者的記憶，又設置黑曜石，結界等等到附近隱蔽處削弱魔力，壓制魔法效果，雪雖然停下，但附近的氣溫竟然比市區低10多度！

我馬上在屏幕上開出今晨的香港魔力分佈圖，果然大澳一帶藍了一大片，顯示大氣中的魔力被轉換成魔法效果。

「絕對係非法魔法師搞啦，你地搵伐魔隊呀？搵我做咩？」

「因為我地唔想連佢既最後既願望都討伐埋，我相信醫生同千雪係會珍惜呢樣野既人。」

可柔神色中，帶著憂傷。

頭香

THX

香港是沒有雪的城市。

即使在深冬，也是在極罕見的寒潮襲港下，在陽光還沒露臉前於山脈的盡頭才會看到零碎細雪。

小時候，看雪成為了最初的願望。

雪是白色的。

雪是冰凍的。

雪是柔軟的。

雪是寧靜的。

雪是怎樣的？

只看圖書館電腦中的圖片，還是想像不到，觸摸不到。

只看繪本中的插圖, 還是體會不到, 感受不到。

好想見見安徒生的冰雪女王。

好想見見小泉八雲的雪女。

看雪，還是最初的願望。

抬頭看著夜空，呵一聲呼出一口氣，吐息間視線白茫茫一片，但馬上又再散去。

不是雪呢。

星海下，飛機靜靜的滑向視野的邊界。

媽媽說長大後就能坐飛機去看雪呢。

啊...快點長大就好。

她是這樣說過吧。

-------
大澳嗎...?
「阿然, 你睇緊咩?」離開了急症室後千雪就不只是我的助手，更是我的女朋友，也不再需要稱呼我為沈醫生。

我給她看看電話上顯示著大澳與魔法神秘有關的地點:「大澳靈脈好強, 係一個咁細既漁村有咁多廟, 寺, 壇, 係香港...唔係.係全世界黎講都少見。」

「關帝廟, 侯王廟，洪聖廟..的確幾多喔..?」千雪一下子就看了我的擔心, 「你係，怕又係賦魔事件?」

賦魔, 是某個走火入魔的魔法師的其中一種法門, 使普通人突然覺醒魔法能力, 造成過了不少的麻煩，前文提及的溫可柔便是其中一個受害者。

「....係。」我也直接認了。

「應該唔會既, 一黎佢依加已經坐緊監, 二黎....」

這女孩, 特地吊我胃口?!

「二黎係咩?唔準吊我癮。」我輕掐她的臉蛋。

「二黎聖誕嘛~唔準抆我塊臉！」

這算是理據嗎?

也罷。

「哈痴！！」

一下千雪的車，一道寒風便迎面撲至，這比想像中更凍！

可惡, 大半夜來這些山卡啦地方幹甚麼...我本應等待當席時間完畢後直接與千雪迎來聖誕的破曉, 感覺溫暖的冬日太陽才對呀...

「阿然，你要唔要暖包？」

我印去鼻水，換一個新的口罩失笑道：「暖包？千雪 我地話晒都係魔法師呀？」

我掐個手印鼓動魔力，令自己身邊的空氣升溫形成保溫膜。

她卻嘟起嘴道：「咩wor...人地專登買俾阿然架...」

但我們是魔...算了算了，也是她一份心思吧。

我接過暖包輕揉，使其發出熱氣，然後放到醫生袍的衫袋中袋好，牽起滿意地笑著的千雪。

氣溫大概連5度也沒有吧？

「好有聖誕氣氛呀，嘻嘻！」千雪卻好像很高興。

「太好氣氛啦掛？！」香港不應這樣有氣氛，這是不正常的現象。

氣溫屬無形之物，扭曲無形之物在魔法師的角度也不算難，可是這樣大範圍的扭曲...

「你睇，阿然，個D...係浮冰！？」

大澳的河上，竟然有薄薄幾片浮冰在浮著，互相碰撞著，發出裂裂聲。

「可柔，我地到左，情報控制點？」我看著橋下水面的浮冰，眉頭緊鎖，這異象太嚴重了，自然規律已被完全扭曲。

「結界師已經對全大澳拉起左合理化結界，街坊應該唔會覺得咁既寒潮有問題，好多人亦係睡夢之中，真正既香港天文台配合我地亦發出左寒冷天氣警告。但係時間再拖，會愈好易穿煲，伐魔隊話聖誕結束前你地解決唔到就只好由佢地出手！」

「明白。」

「順便一提你地個邊氣溫係2度。小心凍親呀千雪。」

「嘻嘻，有醫生係度我唔凍。」

我白她一眼，繼續向前走：「避寒中心呢？」

「北斗會館已經開放左係靈點上既候王廟同其他大小寺廟，教堂做避寒中心，利用靈點湧出既魔力設下防禦結界，老人家同小朋友已經接左去，但咁樣凍落去...大概會死人。」

的確，香港的聖誕也不會冷成這樣子，而且這是魔法事件，即使我們向外宣稱是寒潮也好，人們根本沒有做好禦寒準備，這可不是添一件外套就能抵抗的嚴寒呢。

愈向著寒氣最深處前進，情況愈是糟糕。路邊的小花小草都凍至結霜，流浪貓狗都縮成一團互相倚偎取暖，橫街窄巷也空無一人，似乎沒人敢在這種低溫下出門，海浪拍到岸邊擊起的水花在空中急凍成冰霜，如果不是魔法師們以黑曜石和結界鎮住魔力的話，這一帶已經被暴風雪吞噬了吧。

Lm

「Let it go ～ Let it go～」千雪唱著那洗腦歌，是氣氛和氣溫都對上了吧。

「千雪你唔凍？」 以魔法禦寒的我也感到一點涼意了，我很擔心魔法造詣不及我的千雪。

「我件斗蓬好保暖喔？醫生你要唔要試下？」

「千祈唔好除！」我喝道，這一脫可是會得低溫症的！

「哦……」

這斗蓬外套是獵戶座天文台的台長手筆，可以說是曠世珍品，不但免疫不同魔咒，連致死殺著也能從因果律上抵消一次，帶著它就好像玩遊戲比其他玩家多一條命一樣，強大到連我也有點牙癢癢的。

不過仔細看，斗蓬內側以銀線繡著的魔法陣正滲出淡淡光芒，說明防禦術式正在作用著，這寒潮到底有多強大？

「前面有不明氣體洩漏，先生小姐，唔好再向前行。」

在封鎖線前打扮成消防員的魔法師攔住我和千雪，我與千雪掏出北斗會館魔法師的證明：七星陀錶。他看看鑲著七顆碎鑽的錶殼上，只有少數人有的金圈道：「你係沈醫生？呢位係白助手。」

「嗯…」我把陀錶收起，「呢個溫度封鎖線太近寒潮核心，將防線推到公廁個路口。」

「個個路口？有呀？」

「嗄…？」

「你地冇遇到咩？」

完全沒有。

「Calling ！喂？喂？」

那人掏出對講機狂叫，卻了無音訊！

「阿然！我地要去救人？」

「有冇人聽到呀！？」全頻道沉默！

「唔係！」我喝住已強化了自己準備躍空飛出的千雪，「所有人都冇反應，呢條防線係最後啦！」

來了！

魔盾！

無形屏障召喚到眼前張開，兩條冰柱霍地插向我們！

「砰！嘩啦！」

冰柱撞到魔盾上碎成千萬冰晶， 揚散在視野之內， 點點白芒化成霜霧！

「唔係…呢D…唔係雪…唔夠……」

空中響起似有還無的聲音， 聲音好像在碎裂的冰柱內傳出似的。

「邊個講野…？」

「千雪，專心！」

霍霍兩下， 幾支冰柱向我們插來， 千雪對自己使出自我強化，身影閃動的她以高速的手刀在空中把冰柱劈斷截擊！每條冰柱碎掉都會有低語傳出。在這種半夜三更的時份， 又是天寒地凍中更叫人心寒！

「邊個！ 出黎！」緊張時還不會無聲施法的千雪對著黑夜大聲讀咒， 「此乃不夜之天…日輪啊！」

不夜咒發動！一個光球從千雪結出的手印指尖飛出，瑪那被轉換成小太陽拔地升起，附近的一切被照個一清二楚，只見一個人形在樹林間奔跑， 不， 這不是人， 而是一個雪人向前滑動！？這是甚麼鬼？！

「個度！」

「嘿—哈！」

千聲鼓動風力穿過重重樹林， 乘風滑翔的她身法極快，並轉體轟一腳踹向雪人， 雪人被反瑪那影響已經正在崩解，再接上這一腳，直接飛散成萬千雪花！

然後， 我們看到了被雪包裹著的那人！

「你…係？」

「…」那人臉色發青，全身抖震， 連眼睫毛上也是雪花，是低溫症嗎？ 不，這不是簡單的低溫症，是以活人作為魔力源的術式！ 雪人是黑手在操縱， 視被雪人「吞下」的活人是電源嗎！？

那樣的話…！

「千雪！ 小心！」

果然， 被擊碎的雪花在空中重新活起來， 纏向千雪身上想把她吞掉！

「起舞啦！ 反瑪那呀！」

反瑪那從千雪身上升起， 化成溫暖的微風吹向四周， 雪花馬上失去動力而下沉， 粉碎！

被春風包裹的千雪好像與四周的嚴寒隔絕開來似的， 在她身邊只有暖意和芳香， 反瑪那以她為核心向四方瀉出， 所有魔法巫術通通崩解， 雪花消失在春風中， 只剩下濕塔塔的那人躺在那兒。

「岩岩…到底係咩黎…」我身後的魔法師抖著聲音道。

「跟住我！」我下令一句後便向千雪與那人走去， 「千雪， 繼續KEEP住防禦場！ 防線無可能由一個人組成， 即係話—仲有更多！」

果然， 再次出現了！

一個又一個雪人出現在樹影之間， 不夜咒的光球把他們照得如鬼魅一樣， 可以看到所謂的雪人都有不自然的拱起， 因為所有雪人都包裹著活人！

「喂喂…被佢地包圍左呀， 點算呀依加…」

「先救人， 唔好理防線唔防線！」我望望通向這場寒潮中心的小巷， 可惡， 就在眼前了！

「方法係？」

「可柔， 最近既避寒中心係邊？」

「係！ 你地最近既避寒中心係洪聖古廟！ 已經有結界師駐守！ 向西行就係！」耳機中的溫可柔為我們看地圖。

「就救佢地去個度， 千雪！」

「喂喂喂， 我問點救呀？ 成十幾個雪人呀！ 我地得三個！」

「你唔發現， 佢地連埋身都做唔到？」

「呢個…點解？」

看著子有點滑稽的雪人一直在外圍盤踞， 卻因為反瑪那場而沒法接近， 看來這些雪人魔力量甚低， 大概光是維持形狀已經消耗了不少魔力了吧， 召喚冰柱的恐怕不是他們， 而是操縱著這些雪人的本體。

「因為， 我地係解咒師。」我收起反瑪那， 「千雪！」

同時， 千雪也把反瑪那收去， 春意從樹影間蒸發， 寒風呼呼的捲向我們， 雪人們好像欄柵後餓壞的野獸一樣向我們撲來！ 我明白了， 是因為被包裹的魔法師魔力見底， 而需要我們作為新的魔力源！
休想！

魔力逆流， 我與千雪同時高舉右手手背， 手背上淡淡的魔法陣因魔力湧動而發出幽光， 法陣的核心是—

—「萬咒寂靜的休止符」！

「嘩啦！」

所有雪人在衝鋒途中煙消雲散， 雪花不應存在於香港這無雪之城， 馬上被我們召喚出的巨大的世界修正力抹消， 在休止符的作用下一切魔法無效， 反瑪那就令魔法師沒法施法，扭曲事象被修正為世界的本相， 那人倒在我們前方幾步的草地上， 似乎每個人都陷於低溫症與魔力枯竭的狀態， 如果我們沒有擊潰雪人， 或是雪人找不到下一個魔力源將之吞噬的話， 這些人通通會死吧。

「本體唔知係邊， 唔可以再係度留， 我同你幫手浮起佢地， 千雪， 你負責護衛。」

「我？！ 但…不如阿然你護衛啦…」

「你先係呢度最強既解咒師Wor？」

「咁…好…好啦！交俾我！」她臉上一紅，真可愛。

我與那魔法師結出手印拉動重力， 地上的人們浮起， 我們從樹林中回到大道， 空中的寒氣一絲不減， 棚屋的錫鐵被冷風吹得呼呼作響， 已經分不清風中的刺骨寒氣是因魔法扭曲而成還是從海上吹來的北風。

推

未睇先推

Push

「北斗會館已經派緊人去重組防線。」溫可柔在耳機中報告, 「沈醫生你地可以救人為主。」

我沉聲道:「可柔, 去到咁既地步, 仲唔俾伐魔隊介入?」

「......我唔想變成咁既結局。而且魔力源有D奇怪，呢個分佈模式…」

那些冰柱結構相當鬆散, 千雪可以用手刀徒手攔截粉碎, 雪人除了帶著活人移動外也沒甚麼大不了, 伐魔隊只要來兩三個人的話把始作俑者收拾掉也不難吧。

「我都唔想, 阿然。」負責守衛的千雪在附近戒備著。

「千雪, 如果俾伐魔隊插手, 呢D人就唔會變成咁, 如果我地遲左黎, 佢地可能已經死左。」我沉著臉道, 作為解咒師, 把受魔法之害的人數減少是我的使命。

千雪看看在我身後懸浮的魔法師們, 又看看我:「阿然, 魔法唔係實現願望既力量咩?」

我卻想起網上那一句殘酷的話: 人人心想事成就會世界大亂。

假如不抹殺掉她的夢想, 受害者將會眾多-- 我看看身邊倒下的魔法師們, 又看看千雪叫人憐愛卻滲透勇氣的眼神, 沒法說出這話。

雖說不知道是甚麼術式, 但這場寒潮的本質理應是一場暴風雪。

在北斗會館投入結界師, 咒術師, 善後組等等人力物力, 甚至聯絡了不列顛的白金漢宮皇家魔法局, 重新激活嶼北界石和嶼南界石中的結界術式覆蓋大澳, 二澳, 分流一帶的地方穩定現實.........需要做這程度嗎?

暴風雪在北斗會館壓制下變成了寒潮, 除了一開頭的一陣字降雪下沒有半點雪花落下, 暫時是我們佔著上風。

暫時罷了。

大澳不少長者, 這樣的嚴寒持續下去, 絕對會有死者。

那女孩最後的願望, 與眾人的安危沒法共存。

現應如此。

千雪叫我沒說話, 便繼續說:「將不可能化可能, 就係我地魔法師呀! 阿然, 俾我地努力到聖誕啦, 一定有方法架!」

這就是年輕與否的分別吧。

「...無你辦法。」我鼓動魔力, 「當聖誕賣大包就好!」

大範圍防禦術式, 發動!

去吧!紙鶴們!

由千雪所摺, 由我施法而產作的紙鶴們被我召來, 傾巢而出, 一隻又一隻紙鶴閃現在空中如七夕傳說中的鶴橋一樣向天上湧去, 閃爍著幽光的紙鶴內例施加著的是我親手製作的防護術式, 如果那一家人家中有土地公, 天神神位, 或者十字架等等宗教物就會激活其概念, 使那屋可以減輕受寒流的影響, 如果沒有的話便以紙鶴本身附有魔力進行防禦!

一隻又一隻七色紙鶴飛向大街小巷中的每一戶門口,在黑夜中一隻又一隻紙鶴無聲無息地飄到巷弄內, 棚屋旁, 化成守護者抵禦著戶外的寒流, 千雪看著湧向星空的紙鶴竟然感動起來:「阿然...」

「見係聖誕咋。應該可以頂到天光, 天光後有太陽應該會好D。」我也很少用這程度的術式。

把不可能化成可能, 實現願望, 召喚奇蹟...魔法師的本質嗎?

我們解咒師可是把這一切抹殺的人喔?

不過, 這時候也不用說太多。

紙鶴盡數飛去後, 洪聖廟已在眼前, 兩個人在廟前向我們揮手,一列擔架床已經在廟前的空地上待命, 我與那魔法師鼓動魔力, 浮著的人滑出, 安安妥妥的落在擔架上。

「師兄! 唔該晒! 咦, 兩位係...」

我與千雪亮出被金圈包著的七星陀錶。

「星之…係個兩位解咒師?!」

「嗯, 情況係點?」

另一個結界師召來了更多人把那些人抬進了洪聖廟內, 眼前與我們對話的結界師似乎是負責這避寒中心的人。他道:「防禦結界已經拉起左, 呢度係靈點, 我地結出既結界好強, 唔會有問題, 你地見唔見到門口個棵樹?」

「見到。」我回頭看看那樹, 「有咩問題?」

那樹在洪聖古廟前, 相當高大, 起碼有十層高, 是在這些郊區很常見的榕樹, 樹冠巨大如傘, 把廟前的空地與廟的一半也蓋住。

「我地將黑曜石藏左係樹上, 落左個小咒語令樹吸收左黑曜石, 黑曜石以加好似果實咁生出黎, 呢度好安全。」

我仔細看看樹頂, 的確有暗紫色光點隱隱約約在樹葉之間閃爍, 時不時被風吹到廟附近, 看來這人作為結界師, 陣地建立的功夫不錯。

這種安心感, 真叫人懷念。

「緊急既時候發動洪聖廟既權能。」

「權能? 洪聖唔係南海神?」

「洪聖爺同時被信眾視係火神祝融, 以洪聖廟做觸媒發動火系魔法應該易如反掌, 正好係我地需要。」

「原來係咁呀...因為我對南方神話唔多熟悉...」

「應該係話, 祝融係神話發展上後來先被尊為南海神, 所以佢本質上係火神。」

「好, 但我地敵人..係咩?」

「唔知。」我望向被昏黃街燈照得一片黃的街道, 海浪正在嘩啦嘩啦地拍打住岸邊, 「你地冇見過個D雪人?」

「無...」

「如果你地見到D會郁既雪人要小心, 佢地會捉人做魔力源, 入面個D 人本來係防線既人, 被雪人吞左就變成魔力源抽乾變成咁, 見到要小心。我幫你地檢查一下避難所既防禦, 睇下有冇地方可以強化同改良。」

「唔..唔該晒!」

「阿然, 我地睇下入面D人有冇野要幫手。」千雪指指在洪聖廟中休息的人們。

「好。」

------

在洪聖廟內外走了一圈後，確保結界堅固，保護術式正常作用後，我回到廟內與千雪會合。

「痴線...天寒地凍...」外頭的冷空氣被結界隔開，廟內以洪聖作為火神的概念連繫召喚出幾團火溫暖著老人與小孩子們，看來避寒中心不會有問題。

千雪呢？

「請聽天使高聲唱～～」

我遠遠聽到千雪悅耳的聖誕曲從一角傳來，話說在洪聖廟中唱聖誕歌這...

「千雪，我地要行。」

千雪一如以往地很受小孩子歡迎。

「下～阿然，我地岩岩先開始玩...」

原因可能是她內心也如小女孩一樣吧。

「我地仲有野做。」我拔掉她手中魔雪奇緣的童書，「聖誕聯歡會到此為止。」

如果是舊時，她一定用哭泣來要脅我，因為她知道自己只要一哭我就甚麼也答應，但現在她有作為職業魔法師的自覺...

突然--

魔力殘留？！我看看手中的書，突然覺得好像理順了一些東西，而千雪倒露出得意的神情，似乎是她故意的？

我把可以更精準測定魔力，本來掛在急症室分流站辦別患者是否被魔法所害的測魔儀掏出，木陀螺造型的測魔儀馬上緩緩轉動，反映書上有魔力殘留，我看著那群孩子，是他們？

「好啦，姐姐天光再返黎同你地玩，你地好好係度訓一教先好冇？」

「係...千雪姐姐...」

「好啦...」

煩死了。

「勾手指尾？」

「好～！」

雀躍起來了！

我把書和測魔儀收好，與千雪離開洪聖廟，目的地不用說自然是這場寒潮的風眼。

「千雪，本書有魔力，你應該都知？」

「嗯，應該有關。」

迪士尼的魔雪奇緣，改篇自安迪生童話集中的「冰之女王」（丹麥語：Snedronningen).

直接了當由結論說起：安徒生，全名：漢斯·克里斯汀·安徒生-- -是個魔法師, 鑽研的範疇是「書靈術」。

「即係虛魂召喚?」

「唔係。」

之前我與千雪被捲入過一些混亂中，那時我擅長虛魂術的前助手召喚出由人類虛構出的角色，那位世界第一咨詢偵探與那位犯罪界的拿破崙，千雪把書靈術與虛魂術搞混了呢。

「虛魂術只召喚角色，而書靈術係以書為觸媒，利用書係人類文明中既廣泛流傳而將事象刻印於世界之上。神話，本來就係書，廣泛流傳後就會成為神話，足夠多人知道後，書靈法師就可以召喚出書中描寫既事，而唔一定係角色。你咁記住就好，虛魂術可以召喚出虛構既角色，但持續時間唔長，因為佢地只存在係讀者既世界觀中。至於書靈術, 係因幻想升華成故事，故事升華為神話, 而被召喚現界, 可以係怪物, 可以係現象, 可以係因果。」

「咁安徒生...」

「當普通書靈法師相反，佢唔係透過已存書本施法，而係令自己既幻想流傳開成經典，再加以召喚。所以佢筆下既作品特別易出事。」

又回到剛剛的小巷中。

「所以…我地要對付既係書靈法師？」

「非也。」作為解咒師，自然要了解各種魔法神秘，「佢唔係魔法師，今次情況特殊。今次做主動既, 係書靈，佢回應左某Ｄ野。」

眼前空無一人的小巷, 正上映詭異的一幕。

有聖誕書被挪到路口中間，燈飾在十字路口空中的四角拉起，有聖誕花圍著聖誕樹而排列，雖然沒有降雪，但寒氣在玻璃窗上結成霧氣，有無形的手指在霜白的窗上寫上了聖誕快樂，Merry X'mas等，甚至有喇叭被放到路邊的花圃上播著聖誕歌曲。

「呢度…」

像是街頭聖誕派對一樣的畫面，卻詭異的空無一人。

沒有聖誕的節慶氣氛，我反而覺得心底發毛。

「哈哈…」

「嘻嘻…」

有若有若無的孩童嘻笑聲從空無一人的街頭聖誕派對響起，千雪不安的看看四周，卻沒有發現到半個人，嚇得連忙牽起我的手。

「阿然呢度…」

「沈醫生，請等等。」溫可柔在耳機中叫住我，「有增援黎緊，請等埋佢地行動。」

「增援？咁樣規模既魔法，我一個人就可以抹煞。」我道，「唔需要咩增援。」

飄雪現象，街頭的聖誕慶典，就好像小孩子的幻想一樣。

果然是透過童話集召喚出的書靈現象嗎？

起舞吧——

「請等一等，解咒師同佢既女助手。」

一聲聲音打斷了我的施法動作，眼前的荒唐幻境還沒有被我的反瑪那洗去。

正如我所料。

「你就係幕後黑手？」我向著空中喊話。

「黑手…真係過份。」一隻三色花貓輕輕從同樣被掛上燈串的士多鐵閘上躍下。

「呀！貓貓呀！」

「千雪，唔好行埋去，佢唔係咩貓。」我舉手攔住雙眼放光的千雪，「佢係呢場寒潮既始作俑者。我講得有無錯啊，精靈！」

「精靈？！」千雪看著眼前在說話的貓兒，「但精靈唔係細細隻，耳尖尖，識飛個種咩？」

「你指既係Fairy，一種好似昆蟲咁大，但有人既外表，有翼既小仙子。但係Fairy既神話起源自Animism，即係泛靈說，千雪，萬物有靈既概念係點黎你應該好熟悉。」

她點點頭，果然還記得呢：萬物有靈概念起源自人類對大自然的恐懼，便會產生「那兒存在著神鬼」的傳說，在精靈就是這種恐懼透過瑪那消耗而誕生的幻想生命。

但——

「阿然，我都知道除左恐懼之外，希望，同情等等既強大信念都會令精靈誕生。」千雪輕輕掃開我的手，走向化身成貓兒的精靈，我說這種生物雖說可愛，但也太邪門了吧？！

「咁難講呢隻野係由咩而誕生。」我向貓兒道，「但到依加為止，呢隻野做左D咩?佢令大澳被寒潮侵襲，產造雪人吸收活人先天元氣，襲擊北斗會館防線，佢係由咩誕生都好，絕對唔係好野。」

「我知道…咁都係因為北斗會館阻止我，我只好採取行動對抗，無辦法…我時間已經唔多。」
「的確啊，只有一個女仔既意志，要召喚出精靈根本係無可能…」

對呀？

怎麼可能？！

一個女孩的意志多堅定，願望多強烈，也沒可能召喚出這樣強力的精靈！

「因為，我唔係由個個女仔係死前都想睇一下聖誕雪景既單一願望而誕生。」精靈輕輕躍到欄杆上，再躍到郵筒上，最後靈巧的落在那個小男生的臂膊上，「我係由呢班小朋友，想朋友願望可以實現既美好願景而誕生！」

一個又一個小孩子步出，一對又一對小手牽起來，正是剛剛在洪聖廟中的那群小孩子，她們組成人鏈擋在聖誕樹下，阻擋在我與那女孩的家之間，雙眼燃燒著要驅散這寒風的烈焰。

並不是一個將死之人的最後願望——

——而是她的朋友們，希望她的願望可以成真的赤子之心。

「你地，點解會知道魔法既存在？」

「魔法點解會唔存在？醫生哥哥，每本書都有魔法呀？」

「我地知道魔法唔可以俾大人知道，所以你要解開魔法，但求下你啦，俾大澳落一場雪啦！」
「我地知道唔岩，麻瓜唔可以知道魔法，但係佢只係想睇下雪，係雪中過一個聖誕，求下你啦！」

「唔好解開貓貓既魔法，俾佢最後都可以係大澳睇雪啦！」

真是的…

「我已經用左大部分魔力係降溫，但係始終不敵北斗會館既壓制。」精靈道，「無論係雪人，降溫都好，係解咒師面前都係不堪一擊，大概聖誕節天光之後，我都會消失。」

貓兒在中間的那個男生臂上說道，「我連人都唔係，但呢段短短既時光，我感受到人類既美好，我既法力唔夠你地，但我相信魔法師始終係實現願望既人，只好黎投降。」

但我作為解咒師，可是抹煞願望之人——但不是這時候吧。

「阿然…」千雪牽起我的手，「幫下佢地啦。」

即使是我看到這樣一群小孩子的真誠眼神，也眼角有剛巧有沙進眼呢。

這就是魔法本質吧。

只要眾人相信，幻想便會化為現實，不可能也化成可能。

特別是把這種奇蹟，實現在別人身上而不是自己的私利。

大概只有這群小孩子能做到了，這奇跡——我沒法抹去。

「佢叫咩名？」

「郭月。」

突然變故而生。

「沈醫生，支援到達。」耳機中的溫可柔突然說道。

不用她說，天空中傳來的笑聲已經令我知道誰來了——

「郭月？！好名！哈哈哈！哈哈哈哈哈！！」一名男人穿著紅色燕尾服從天而降，手上拿著的是一架超級浮誇的紅色白邊傘子，「動作經過專人嚴格訓練，小朋友千其唔好試呀！」

他夾著一股勁風，呼一下降落於小孩子的面前：「你既願望，我聽到啦！賭上我馮士德爵士既名號，我會實現你地既願望！就以呢粒糖為約！」

自稱馮士德爵士的男子掏出一把糖果，孩子們正要伸手去取的時候他突然握拳，接著他道：「今日係咩日子呀小朋友？要講咩？」

「聖誕快樂！」

「嗯，你地都要過個快樂聖誕呀！」接著他一翻手，手中被握住的糖果變成一根根巧克力棒？！

「沈醫生，雖然你已經略略聽過，但呢位係馮士德爵士，職業係咒語師，自稱為幻象師…」

「馮士德爵士？！」千雪的尖叫打斷溫可柔的介紹，「佢就係，個個好出名既香港人魔術師？！攞晒獎個個，係賭城做表演個個？！馮士德爵士？！係本人？！」

我只知他是個九流的咒術師。

「千雪你都識佢？」

「梗係識啦！睇過魔術表演既人都識佢啦！馮士德爵士呀係！聖誕快樂！」

「呃…你都係，聖誕快樂呀，動人既少女！」

超齡的千雪雀躍的接過馮士德爵士手中的糖果，還向我揮手炫耀。

「馮士德爵士佢係以魔術師為掩飾既咒術師，得到北斗會館批准以魔法謀利，同以掩眼法扮魔法既魔術師相反，馮士德爵士以真正既魔法偽裝成掩眼法，因為係魔法所以無任何人可能拆得穿，好快成為魔術界既超新星…沈醫生你真係唔識佢？好出名，之排先上過電視。」

「我唔睇電視。」

但感覺我與這人夾不來，太戲劇性太浮誇了。

「好啦，小朋友。」一個聖誕女郎打扮的女性助手從附近出現走向小孩子們，「你地返去等天光好唔好？我地既聖誕聯歡係天光後就開始架啦，記得要保守秘密呀～」

「知～道～」

馮士德爵士舉起雙手：「有爵士—」

「奇蹟話咁易！」

怎麼連千雪也一起叫這樣土氣的口號啦！？

孩子們跟著聖誕女郎離去後，馮爵士看著她們的背影不知在感嘆甚麼鬼：「大受歡迎都有Ｄ煩惱呀，哈哈！」

我想走了。

「沈醫生！久仰大名！我係馮士德爵士，係個魔術師！我講個秘密你知呀，我係真正既魔法師黎架！」

「…」我不想和他說話…

千雪馬上看穿我的心思接話：「你好呀爵士，我叫千雪，係沈醫生既助手，我地係解咒師。」

「原來係解咒師，嘁…」他突然露出我想一拳揍下去的表情。不過作為只會點咒術，便以其招搖撞騙歛財的傢伙，我同樣看他不順眼。

「你係黎幫我地？馮爵士？」

白千雪雙眼閃動崇拜的光芒， 姓馮的似乎在支持者面前也習慣性地表演著：「無錯！我係黎幫手！情況我已經了解左，無問題，包係我身上，有爵士——」

「奇蹟話咁易！YEAH！馮爵士係度就無問題啦！」

「千雪，我去睇下叫郭月個女仔先。精靈，帶路。」

明明這傢伙作為咒術師只是九流，連千雪也能輕鬆擊倒他，就只是有點鋪排，有點對白，有點劇情，有點驚起和有點帥，真不明白千雪和那些小孩子們為甚麼這樣沉迷他的表演，再說千雪自己也是魔法師呀？那些把戲千雪也能做到才對。

「呀，阿然，等埋！」

「我去做正經野先，我地等陣再傾啦千雪小姐。」

到底這種小丑對北斗會館有甚麼貢獻？除了後來我才知道他被硬性規定要捐出一半透過魔法而得的收入給北斗會館外。

郭月的住所就在被精靈佈置成為街頭聖誕派對的附近，透過窗戶甚至還能看街上的燈串呢。

我對門鎖施展咒語，鎖頭發出輕輕一下「卡」一聲而彈開，精靈附身的貓時輕輕溜進去：「快Ｄ閂門，佢唔凍得。」

這寒潮明明是牠自己召喚出來…

我與千雪閃身進內，我手一揮使門輕輕關上，千雪已經脫掉了長靴，還著我快點脫鞋。
地板超冷…

「佢就係郭月，個班小朋友既同學。」

床上，一個女生正安穩的睡著，胸腔隨著呼吸而緩緩起伏，似乎是…等等，這身高——
「千雪，攞佢手冊俾我。」

「哦？做咩？」她從書桌上拿起有點塵的手冊交到我手上。

「就算係小學生，都太細粒。」我打開手冊，果然——已經是小學六年級。

我輕輕放下手冊，走到廚房中的雪櫃，同時千雪對她的床附近施加隔開聲音的小咒語，使我們的行動不會驚醒在睡夢中的她。

廚房就在不遠處，我拉開雪櫃，果然——

「針？」

「無錯，全部係除鐵針黎，郭月患既係重型地中海貧血。」

地中海貧血患者需要長期接受輸血， 但是長期輸血會做成鐵質於體內積聚，令其發育遲緩，身材矮少，注射除鐵針是續命的不二法門，但是長期使用除鐵針也會引起視力，聽覺與骨骼成長的障礙——

——難怪沒法去外地看雪呢，對她來說離開大澳去接受輸血已經是千里長征了吧。

「…」我關上雪櫃門，感覺心頭比外面的寒風更冰冷，去外地賞雪也許對我來說是輕而易舉的事，但是對郭月來說也許真的是人生最初，也是最後的夢想吧。

「可柔。」我向耳機中另一邊的她喊話，「真係無方法？」

傳送魔法與天壽有關，她決不可能用上；對元素師們來說，使大澳降雪不難，北斗會館中有一位七星陀錶上同樣有金圈，也獲得星之元素師封號的那個人喜歡的話用暴風雨埋掉大澳也不是沒可能，

只是─難在如何使魔法不會暴露，香港降雪幾小時絕對是大異象，連梵諦岡也會來插手吧，也不行呢。在郭月腦中產生幻像，只有她看到雪中的大澳嗎？感覺也不行，這樣和看電影沒太大分別吧。

我不想以幻象騙她，而是她真真實實的看到，感到雪花；把她拉進我的自我結界中？那兒的雪不屬於這世界，本質概念上也說不過去…

束手無策。

但是只有我一人的話，自然是束手無策。

[以下為北斗會館對全港魔法師之全域廣播]

正如那群孩子以集體願望召喚出精靈一樣。

[緊急任務：白冷城行動將於即日上午八時展開]

我們也是齊心一致呢。

[行動地點：大澳]

我們的印記可是為眾生導航的北斗星呢。

正是因為將不可能化成現實，才是被稱得上為奇跡吧。

講起書靈術,
我就會諗起某個被認為係呢一兩日出世嘅人,
同埋嗰本全世界印刷量最高嘅書...

帶佢入鏡迷宮係裡面落雪得唔得？

我不想以幻象騙她，而是她真真實實的看到，感到雪花；把她拉進我的自我結界中？那兒的雪不屬於這世界，本質概念上也說不過去…

同埋鏡迷宮只係備份世界, 記憶唔會

呢個日後會解釋, 因為唔想成個故變設定集
但結論係唔得

鏡迷宮啲雪都係真㗎，只係唔影響外面咋嘛，咁佢都係係感受到雪同記得落過雪

所以就令魔法暴露

一如以往的與女孩交涉這類講求溫柔的工作由千雪負責，她對郭月的夢境施法使自己的印象在其夢中留下身影，至於我剛好與北斗會館的精靈使交談完畢，送他離開後遠遠的站在掛在水上的棚尾看著。

想抽煙呢。

好冷…

「你...係頭先我夢見...」

「嗯，係我呀，記唔記得我叫咩名？」

她皺眉回想，才道：「千...雪姐姐？」

「叻女。我再介紹一下，你可以叫我千雪姐姐，我係個邊既沈醫生既助手。」

「醫生...? 我應該未使輸血住...媽咪？」

她母親早已中了我的小咒語呼呼大睡著呢。

「你媽咪好攰，會訓到中午，唔好嘈醒佢啦。」千雪牽起她的手取回她注意力，「枱面D 聖誕卡，你寫架？」

「嗯...係，係呀，不過我今年都係去唔到學校既聖誕聯歡會，唔知我仲有冇下年呢...」

千雪看看角落的聖誕卡，忍住抽泣：「梗係有啦！」

「千雪姐姐，其實我有地中海貧血，可能好快會死。」

相反，小孩子說起生死沒有半點轉彎抹角。可惜的是對魔法師來說，魔法沒有治癒這程度病症的能力，所以即使是魔法師，千雪也幫不上甚麼。

「我唔信，你心地咁好，唔會早死既！」

「千雪姐姐...」

「郭月，如果我講我其實係魔法師你會唔會信？」

「魔法師？」

「嗯，就係哈利波特個種...」

「信。」郭月雙眼閃爍光芒。

「你...真係信？」

「嗯！雖然我唔識千雪姐姐，但我覺得你唔會講大話。」

難怪這小女孩這樣受歡迎呢，這就是所謂的赤子心吧。

「多謝你，郭月。」千雪忍不住又摸摸她的頭，「我今日黎雖然醫唔到你個病，但係帶左份聖誕禮物俾你。」

「禮物？」

千雪看看我，微笑道：「其實係你D 同學一齊送俾你既，佢地叫我黎送俾你架。」

「真係既？」

「沈醫生，白冷城行動，準備完成。」溫可柔在耳機中道，「隨時可以開始。」

「嗯。」

我掏出手機，轉到直播吉慶街附近，關帝古廟前小廣場的畫面，只見畫面上是人頭湧湧的角度，大量遊人被旅遊巴強行運來大澳，說是特備節目之類，而在人潮的最前端是各大電視台的攝制隊。

「Hello YouTube ! 我地今日黎到大澳，因為係幾個鐘前，大魔術師馮士德爵士係網上出左個Post, 話要黎大澳表演一個前無古人魔術，所以我地朝早流流就入左黎開Live 啦！喂拍檔，今次有冇講會表演咩先！」

「有呀！佢話今次要挑戰大衛高柏...喂！黎啦！黎料啦」

現場的樂手突然奏起密集的鼓聲，然後招牌聲笑容響起：「哈哈哈！！我黎左啦！大澳！哈哈，哈哈哈哈！」

「馮爵士！馮爵士！」人們起哄，害現場好似甚麼邪教現場似。

「ARE YOU READY!? 聖誕節係奇跡既日子，而我馮爵士就係奇跡既化身！有爵士──」

「奇蹟話咁易！」

台下高聲叫出他的口號，舞台響起砰砰兩聲，兩塊紅布在兩邊角落噴出，在空中飄揚一秒後落下，馮士德爵士擺出高舉雙手的姿勢閃亮登場。

這傢伙只是解開了隱身咒了吧！？這連溫可柔也能做到吧！？

但是台下馬上爆出如雷的掌聲，馮爵士躬身道謝：「多謝！聖誕快樂！多謝大家聖誕都入黎睇我既表演！」

掌聲靜下後，馮爵士道：「我其實係個土生土長既港仔，你知啦，香港有幾可落雪，就算落都只係D山頂先會有雪，所以直至我去美國讀書我先第一次見到雪，所以我自細其實都好恨睇雪，特別係聖誕呢D 日子。」

哼，原來是這樣嗎？

「直到我細個個時，我睇左大衛高柏飛雪個個表演，」他捲起衣袖，翻動雙臂以示手中沒有機關，「先知原來學魔術就可以睇到雪！」

燈光閃動幾下，馮爵士手指搖動，馬上幾下雪花從兩掌之間噴出，把舞台一角灑白。

「今日我要向呢位傳奇魔術師致敬，重現呢個魔術。」他左手一揮，右手一揚，繼續這樣光明正大的使出元素魔法，隨著每一下揮手都有雪花和冰晶噴出，但光聽台下的嘩嘩聲便知道所有人以為這是掩眼法。

「馮爵士，呢邊係獵戶座！荒天咒詠唱完成，三十秒後開始作用！」

「但係作為魔術師，我係唔可以講定要表演咩，咁樣有違我地既教條。」馮爵士舉手指向天，「如果唔係就冇驚喜，但咩表演都好，特別係大型魔術，好天氣係唔少得！」他舉手指向天，「就好似咁!」

「噠！」

他算準時間，打一記響指，同一時間由獵戶座天文台魔法師們施展的荒天咒發動，大澳上空的雲層突然沸騰起來，接著露出一個又一個洞，耶穌光從雲孔間穿出，本來陰沉的天空變成了澄藍的蒼穹。

「大家睇唔睇到！突然變成左藍天！大澳上空變成左藍天，點做到架！？」Youtuber 繼續用浮誇的聲線旁述。

眾人嘩然，紛紛舉起手機拍攝這奇跡的一幕，以魔術為名竟然這樣大刺刺的施展荒天咒，太亂來了...還是只是我思維太疆化？

「舞台已經準備好，我要超越最強，今日開始世人提起雪之魔術既話只會諗起我，整個大澳都係我舞台！」馮爵士緩緩浮起，光柱掃向舞台上方證明沒有吊威也，「吹起啦！起舞啦！聖誕節既奇跡之雪！聖誕快樂！」

「呼！！」

凜冽的寒風以馮爵士為中心捲起，一瞬間的寒風刺骨逼使所有人都沒法張開眼直視舞台上的馮爵士，有人甚至要側身舉手擋住暴風，同時台上強光一閃，馮爵士就從空中消失。

然後，馬上有人發現了。

「呢個係…」有人發現了。

「凍凍地？」

「係雪…？！」

點點白芒，靜靜的從天飄落，無聲無息在天幕間流下道道白色軌跡，奇蹟展現在水鄉的天空中，北斗會館撤去壓制精靈法力的法陣與結界，並以馮爵士的魔術為掩護，任由粉雪在外面降下。

何等的寧靜，何等的平和，我看看窗外散落的雪花，即使我也是魔法師也感到奇妙。

「爵士好快會返黎，請勿錯過之後既精彩奇蹟。今日既魔術表演，劉爵士會將所有收入捐贈與…」

我關掉直播的平板電腦，向千雪點點頭。

「郭月，我帶你出去行下？出面好似落緊雪？」

「落雪？咪玩啦千雪姐姐，香港點會…」

「我係魔法師黎架嘛。」

「但係…我好攰…」

強化！

我對因貧血而四肢無力的郭月施以強化咒語，她皮下的血管泛起一陣光暈，接著消散。

「我陪你。」千雪牽起她，隨便披帶上一件外套便向外走去，同時掐出手印拉動空氣中的魔力，形成護盾保護體弱的郭月。

嗯？那群孩子們到了？

千雪牽著郭月，走向大門口：「你一定會鐘意。」

「點解會真係…落雪？」

「唔知呢，聖誕掛～」千雪胡扯道。

大門外，細雪織成道道雪幕，拉起在街頭的聖誕裝飾間，白雪反映陽光的閃爍光輝，鑽石一樣的炫光揮灑在大氣中，與郭月臉上的笑容互相爭輝。

「郭月！」

孩子們跑向這邊。

「聖誕快樂呀！」

「落雪呀！香港竟然落雪呀！但唔凍既?」

因為魔法師們在做事呀，不壓制降雪但壓制寒潮，如果不是洪聖爺的權能可難辦了。

「好靚呀！郭月你做咩喊？」

「係你地？千雪姐姐話係你地夾份送俾我？」

「冇呀？唔知呢？」

「咩精靈個Ｄ聽到冇聽過！」

小孩子煩死了！

他們圍著在街頭的聖誕樹玩耍著，又用互相扔雪，還躺在地上薄薄的積雪上揮動著手腳，使自己身後出現如天使翅膀的雪天使，白雪芒芒，卻沒有一絲寒意，反而令我心頭有點和暖。

「千雪姐姐！一齊玩呀！」

「嗄？我？」

「去啦，千雪，你明明好想玩架啦——」

「噗！」一團粉雪扔到我臉上，如果不是帶著口罩我便已經吃掉了吧？！

「嘻嘻，咁我唔客氣啦！」千雪動人的一笑，揉著下一個雪球。

在雪中玩耍的時光雖說不長，大概也只有半小時多一些吧，但是在香港看到這樣的雪即使是魔法師也很難得，畢竟如果沒有馮爵士的掩護這可能會引發大恐慌的。孩子們在雪中顯得特別高興，被我施加了強化魔法的郭月也是一臉滿足，與同學們手舞足動的玩耍著，還不忘向我揮揮手，明明我和她沒說甚麼話呀，正當我還在猶豫著的時候，千雪已經高興的捉住我的手向郭月揮回去。

「雪睇黎就快停。」從空中無中生有的白雪落下的密度明明弱過剛剛一開首，在遠處可以隱隱聽到人們的歡呼聲，似乎馮爵士又在變魔術。

「係呀，但真係好靚，係咪？」我抬頭看著天上的細雪，又閉上眼仔細感受到雪花在聖誕歌中輕輕落到臉上的觸感。

「阿然～」

「嗯？」我才一低頭，千雪冷不勝防的拉下我的口罩，輕輕吻到我唇上——

雪也能如此溫暖呢。

「聖誕快樂。」

「你都係，千雪。」我擁她入懷，隔著口罩輕輕吻到她額頭，「聖誕快樂。」

背景是奇跡的白雪，孩子熱鬧的玩耍聲與清脆的的聖誕歌曲互相奏鳴，我擁著懷中最動人的女孩，靜靜的看著這如琉璃般醉人的光景。

聖誕節，也不錯。

未見"全文完",係咪即係...

即係就完